Tesla前中國員工偷自動駕駛資料 然後辭職去阿里旗下小鵬汽車打工 tesla起訴

Tesla today sued ex-employee Guangzhi Cao for allegedly stealing the source code for the leccy car maker's Autopilot software.

The lawsuit, filed in a US federal district court in Silicon Valley, claims Cao began looking for a new job in November 2018, and received a verbal offer from China-based "Tesla imitator" Xiaopeng Motors Technology Company Ltd (XMotors or Xpeng Motors) before the end of the month. Prior to his departure from Tesla on January 3, 2019, the software and hardware engineer uploaded source code related to Autopilot to his Apple iCloud account, it is claimed.

"Long before he left, Cao began uploading complete copies of Tesla’s Autopilot-related source code to his personal iCloud account – more than 300,000 files and directories, in violation of Tesla’s policies and its agreements with Cao," the complaint stated.

"Then, as he was looking to leave Tesla, Cao created .zip files of Tesla’s complete Autopilot-related source code repositories, making them smaller and easier to move."

The complaint contends Cao received a written job offer from XMotors on December 12, and thereafter deleted 120,000 files from his iCloud and disconnected the cloud storage service from his Tesla-issued computer on December 26. And in the days leading up to his departure, it's claimed, Cao logged onto Tesla's secure network repeatedly, and then cleared his browser history before he left.

Cao, the lawsuit stated, is one of only about 40 employees out of 45,000 granted access to Tesla's neural-network source code, used to build the super-cruise-control Autopilot product, and one of about 200 with access to the broader set of Autopilot source.

IP wars

According to the company, Autopilot has taken more than five years to develop, at a cost of hundreds of millions of dollars.

Tesla claims at least five of its employees have left and taken jobs at XMotors, including Cao. Its complaint points out that the FBI last year collared former Apple employee Xiaolang Zhang, who was allegedly headed for a job in China at XMotors after downloading self-driving car hardware schematics from Apple.

Tesla is suing under the Defend Trade Secrets Act, a law approved in 2016 by then President Obama to address long standing concerns about economic espionage, as well as the California Uniform Trade Secrets Act. It also alleges breach of contract.

仲走入去開廠

不意外

係大陸告得入?

都未開始run 就已經俾人偷野

支那人

Apple都中

跳槽到小鵬汽車的前 Apple 工程師在試圖離開美國時被捕

此人已承認竊取了 Apple 的自駕車機密，但小鵬表示自己並不知情。

當所有廠商都想在自動駕駛這個新興市場中分一杯羹的時候，各種商業間諜行為層出不窮，也就不是什麼好奇怪的事了。據彭博社報導，一位名叫張小浪的 Apple 前工程師，在 7 月 7 日試圖離開美國飛往中國時被捕。此事發生之前，張小浪被 Apple 指控竊取了跟其自駕車計畫有關的商業機密（包括設計圖、技術資料、電路板和伺服器）。而在六月末接受 FBI 調查時，張小浪也承認自己的確有將公司資料下載到妻子的電腦上，以便自己在離開 Apple 後仍能對這些內容加以利用。

至於具體是要怎麼個利用法，自然還有待調查進一步展開。不過張小浪在今年四月回中國休完陪產假後，就曾告知 Apple 自己準備離職回國，跳槽去新創公司小鵬汽車工作。當時 Apple 內部的監察部門就意識到了潛在的竊密可能性，張小浪的主管也發現其在休假時登入公司內網的頻率有所升高，而且本應在中國的張小浪期間居然也曾在總部出現。

在事發之後，事件涉及到的另一方小鵬汽車也在第一時間發佈了聲明。他們強調張小浪在五月入職時簽署了智財權合規文件，而且「沒有記錄顯示他向小鵬汽車上報任何敏感和違規的情況」。另外小鵬目前也已按照規定封存了張小浪的電腦和辦公用品，未來將「積極配合」相關調查。而 Apple 這邊則已經明確表示，自己會「竭盡所能確保張小浪和其它涉及該案者被繩之以法」。

話說，最近美國國內對中國公司竊取美國技術的指責聲浪越來越高，張小浪這件事出來以後，估計又會引發新一輪的熱議吧...

請中國員工？

抵死啦

當買個教訓

希望你知道以後應該點對付中國人

符合蟈情

全撚部賊嚟

告乜撚嘢呀, 你去大陸開廠同雙手送晒d技術畀大陸有鳩分別咩!

Elon Musk太睇少支那種嘅無恥程度啦
仲要係上海開gigafactory 實同apple一樣俾支那廠食番轉頭

但佢唔咁做 壓唔低成本

好煩歷史不斷重演 人類總是重複犯相同錯誤

大愛啦

侵侵又中

畀你賣頭一浸好未? 跟住畀人偷晒所有技術之後仲有乜嘢優勢? 三星有版你睇啦!

等你見識下中國人嘅無恥

所以話鬼佬真係好天真，係得侵侵醒目

產量追唔上財政壓力大 都無辦法

話撚左支那人天生共諜

外國人唔明支那人仲恐怖過isis

人到左中國 , 告都冇用

所有 中國人高層離開美國工作前都要 FBI 查下先得

請支那精英預咗架啦

抵啦，唔係預左既咩?所有人都叫你唔好入中國設廠，自己比短期利益沖昏

Better at stealing science

支國專材

果間咩小鵬最著數
個間諜比人拉左唔駛出糧
但機密文件已袋
直頭無本生利喎
我懷疑係果間小鵬汽車拎完資料去FBI舉報佢添

Better at the science of stealing 都得

請支那人

copy cat 精英

推

可口可樂無中國員工 ? 又唔見人地配方外洩 ?

普通一間燒鴨店 30 年前都知要保密秘方

法律是管不了畜生

阿寶好攰

鬼佬永遠唔明白支那人嘅民族性就係「有錢乜都得＆黨叫我做我唔敢唔做」
前者無道德觀念，後者有但怕死
對一個咁嘅民族你班鬼佬居然仲覺得可以相信or用法律規到

可能係專登放出去嘅流料黎

我無睇哂全文，但美國佬好早就對資料保密工作做得好足，加上Tesla 呢d科技公司，會唔會咁易被一個中國下層員工偷咁重要嘅料

利申：無睇全文加9up

Tesla仲想唔想在中國開廠先

好多美國佬無腦, 唔好諗到佢地咁醒

喺中國等睇tesla之後畀小鹏告返轉頭

小鵬: TELSA, 你侵犯我知識版權, 要賠償我商業損失

講得自主研發即刻抄人啦 美國領先中國技術幾十年 人哋先啱啱研發自動駕駛 你可以無啦啦乜技術都冇就一瞬間追上去 你當你全公司都係愛因斯坦咩
真係好撚仆街 啲外國公司又係奇怪 不停俾中國偷野都仲係繼續請中國人 唔通特登想畀佢偷技術？

鬼佬好多好天真
特別冇同中國人打交道嗰啲冇戒心